世界上最奇葩十面國旗，利比亞你贏了！

可能你知道世界上的很多國家，但你可能並不知道很多國家的國旗。下面介紹的世界上最奇葩的十個國旗，不知道你有沒有看過呢？

1．沙烏地阿拉伯

世界主要石油生產國沙烏地阿拉伯的國旗上帶有武器。類似於利比亞和其他國家，綠色的背景代表了伊斯蘭，劍是沙特王室國家軍事力量的象徵。放在劍上面的是清真言，它是伊斯蘭的信仰宣言。

萬物非主,唯有真主,穆罕默德是安拉的使者
在我們鄉下，那玩意叫刀

2.蒙古

蒙古的國旗有3個垂直帶，其中一個是蒙古民族的象徵。如果你仔細看標誌，你能夠識別出那些符號分別代表火，太陽，月亮，地球，水和陰陽符號。中央的藍色帶象徵著天空，紅色帶代表蒙古在惡劣的環境中茁壯成長的能力。

那是我們曾經的一個省啊！！！

3． 莫三比克

這個國旗象徵著國家的防禦和警惕，莫三比克的國旗是用AK-47突擊步槍「裝飾」的。一本打開的書象徵著教育的重要性，鋤頭代表該國的農業。

誰讀書就槍斃,或用鏟子幹掉.？
太複雜了，都超過勞動黨徽了

Peter攞料不敢面對

( Show Blocked User - Peter攞料 )

睇個格式都知每日頭條

利比亞全綠支國旗已被廢，可以唔洗貼啦

4.不丹

眾所周知，在許多亞洲國家龍是很重要的一個象徵。不丹是用龍來設計國旗的，國旗上的龍是雷龍。黃色部分代表國家的民事傳統，紅色代表佛教唯心論。

還真像大清的黃龍旗

5． 吉爾吉斯斯坦

中間的那部分看起來像是一個閃亮的網球，實際上是一個大太陽，表面穿過六條線，太陽周圍有40個相同的線，流行的傳說是40個吉爾吉斯部落統一對抗蒙古人。

蒙古跟他們有多大仇？
難道是因為蒙軍所到之處，都要屠城？

6.柬埔寨
柬埔寨是將建築作為國旗主要標誌的少數國家之一。旗上描繪的建築是吳哥窟，它是柬埔寨標誌性建築，也是世界上最大的宗教紀念碑。

網友祝融英傑說：唯一拿得出手的文化象徵
青天白日哈哈哈:還說：幸虧發現了吳哥窯，不然都沒有辦法做國旗了。

7． 尼泊爾

尼泊爾的國旗是最有趣的，它是世界上唯一的非四邊形的國旗。本設計主要是由兩個帶有新月和太陽符號的單旗簡化組合而成的。直到1962，國旗變得更離奇，太陽和月亮象徵著人的面孔，這使他們看起來像是表情符號。

這個形狀就夠奇葩了
抄襲青天白日有木有？

8.肯亞

肯亞是非洲另一個國旗上有矛的國家。紅色旗幟的中央部分最顯眼，它們象徵著對國家的保護和獨立戰爭時灑下的鮮血。上部的黑色代表肯亞人，綠色帶代表國家景觀。

我也一直以為是瓢蟲
為什麼我會聯想到10492？

9．烏干達

灰冠鶴產於非洲的熱帶稀樹草原。烏干達的國旗以它為中心。三種顏色分別代表非洲人民（黑色），非洲的陽光（黃色），和非洲兄弟（紅色）。抬起的腿象徵著國家一直前進。

九頭雉雞精不是在朝歌迷惑紂王麼，啥時候跑去烏干達了，這肯定惹女媧娘娘了

10.利比亞

這個旗幟用於1977和2011之間，國旗只有一個顏色，沒有任何設計，沒有徽章，沒有任何細節。純粹的綠色設計是由當時的利比亞領導人穆阿邁爾&middot;卡扎菲決定的，標誌著他的政治哲學和伊斯蘭教。2011，在卡扎菲被殺死後，早期版本的國旗被再次採用。

你確定沒有少了比畫和符號？
簡約美。小學美術課畫國旗可簡單了。
這個國旗象徵著世界最終會一片綠
發現商業背後的地理邏輯 呈現地理之上的商業奇觀

11. 香港旗 (2020)

香港在武肺疫情期間，中小學停課，連登學童設計師參考了各國逾300支旗幟，選出「黃」「黑」兩隻色，代表「黎明來到～要光復～這香港～～～」

設計師示意圖：

睇pin

點睇

又係你條戇鳩
幫襯藍店仲屌人分化

Peter攞料不敢面對之餘仲要老屈

( Show Blocked User - Peter攞料 )

Peter撚屌

( Show Blocked User - Peter攞料 )

奇葩

個ac咁新淨 啱啱上carousell買？

5. 黠吉斯部落原先係蒙古西部科布多一帶
被蒙古趕到依家位置

原來係戰鬥民族

唔叫奇巴唔通叫奇絲？

高質到
未見過五毛會開呢d lost
果d屈毛撚自諗喇

ctrcl cv 都高質

( Show Blocked User - Peter攞料 )

好撚有系統架佢地
唔同鐘數有唔同人on duty

乖啦 上carousell買多兩個換下啦

好多正評喎

用黑色 以為自己去左D落後地方

唔制呀！！！

呢個靚啲：

拉

哩支都好過上面支黃黑

國安sir
我哋又見面喇

奇葩嗎？

我係五毛sir

好嬲好嬲

睇睇下似危險告示

我呢

奇葩🙄🙄🙄
死撚返大陸啦

共匪死全家

依個有冇得上榜

12. 中国国旗 (2020)

在疫情爆發期間，黃色冠狀病毒取代了原有五粒星星。

其中，紅色象徵醫護鮮血，大黃冠病毒代表爆發地武漢，其餘4顆小黃冠病毒分別代表工人中招、農民中招、城市人中招和民族中晒招，5顆冠狀病毒用黃色則象徵「紅色大地上呈現武漢光明」。

我係國安

死全家啦 屌你

😢😢😢
香港獨立左先死

兒登設計師

拉加block 就得

笑能死

德國都有黑色喎

善用不推文 唔得閒理垃圾post

[香港旗設計]一支國旗，最緊要係有人認同

綠色好，今次革命就係緣於綠帽，警介後世綠帽既禍害

五毛急啦

on9 post

Wfc

今早明顯呀，我地再傾快D，出多D橋，俾佢地睇下香港速度有幾快，佢地文化，做野無咁快架，要佢地尾燈都追唔到。

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請代開post及分享給身邊黃絲朋友

你點知的

吉爾吉斯旗中間的圓形和那六條線，
其實係當地傳統牧民住用的蒙古包 (yurt) 中央的天窗。

睇多少少就知係支那content farm

沙地旗好型

佢話落後就落後啦

笑能死

人的

那是我們曾經的一個省啊！！！

無聊 奧地利帝國你識唔識？
咁樣你不如笑日本似M巾丶韓國四邊似烏蠅丶泰國係紅百藍膠袋啦

請使用不推文

咁黃黑真係柒丫嘛

笑死

蒙古什麼時候是得我們的一個省？

只喊口號

光復香港 時代革命

[url]網址[/url]

真係好撚求其

嘩 咁撚貴 連登account 個陣16年好彩開多個

毒药不能吃是怎么回事呢？毒药相信大家都很熟悉，但是毒药不能吃是怎么回事呢，下面就让小编带大家一起了解吧。 毒药不能吃，其实就是会毒死，大家可能会很惊讶毒药怎么会不能吃呢？但事实就是这样，小编也感到非常惊讶。 这就是关于毒药不能吃的事情了，大家有什么想法呢，欢迎在评论区告诉小编一起讨论哦！

推

真係好核突

葩你老味

熱狗樓主開post，
點解可以咁撚賤？
無仇無怨，笑人地國旗？
人地用血用汗用生命，換來的獨立。
你憑咩笑人？

好想幫peter含

好呀

唔知哈布斯堡支旗係點架呢

其實幾靚

以為伍公子開po

一言堂

我笑樓主無聊啫 冇評論過支旗靚唔靚
咁樣而家奧地利係咪似禁止駛入路標？

我有唔畀你講？

咪係

樓主五毛指垃圾post

或者

靚咩

幾有特色同意義

垃圾post

個底色唔係黑色可能好D

熱狗當年真係走得太前

#1325 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

大家知唔知點解要打擊左膠？

#79 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

好撚抵死

全国人民中招